蔡英文總統：台灣會繼續提供香港人民必要的人道協助

蔡英文總統：台灣會繼續提供香港人民必要的人道協助

（中央社記者陳韻聿台北19日電）總統蔡英文今天在哥本哈根民主高峰會致詞表示，台灣經驗顯示不需犧牲民主，也能成功抗疫；疫情引發全球供應鏈及經濟策略重新布局，全球所有理念相近民主國家應更加密切合作，洽簽台歐盟投資協定，就是絕佳的合作起點。

蔡總統也提到，民主國家應善用經濟力量鞏固強化民主。在總統第二任期內，她將繼續發展台灣民主，也將深化與其他民主國家的關係。

由「民主聯盟」（Alliance of Democracies）主辦的「哥本哈根民主高峰會」（Copenhagen Democracy Summit），今年因疫情改採視訊方式舉辦。蔡總統受邀在今天的第二天議程發表預錄演講，主持人以「中華民國台灣總統」介紹蔡總統出場。

蔡總統指出，台灣因應2019冠狀病毒疾病（武漢肺炎，COVID-19）疫情的經驗顯示，不需犧牲對我們來說最重要的民主原則，只要方法得宜，也能成功抗疫；民主正是台灣得以成功抗疫的重要資產。

蔡總統提到，儘管世界衛生組織（WHO）置政治考量於全球公衛利益之上，未邀請台灣參加今年的世界衛生大會（WHA）分享抗疫經驗，台灣依然隨時準備好協助其他需要協助的國家；各項有效措施讓台灣得以控制疫情，並進一步幫助他人。台灣目前已向超過80個國家捐贈醫療物資，包括超過5200萬片口罩。

蔡總統說，台灣協助他人不為條件交換，純粹基於國際友人需求。台灣相信，就鞏固民主而言，應該自助助人。

影片來源：presidentialoffice（可開啟中文字幕）

蔡總統指出，在國內打造、翻新及延續民主的同時，我們等於在支持全世界的民主發展。同樣的，若我們放任反民主力量及獨裁勢力在國際間擴張，我們形同漠視自身的民主價值。因此，台灣與國際社會一同呼籲北京當局信守承諾，尊重港人的基本自由。

蔡總統說，他人捍衛自由，我們不能袖手旁觀；還有幾週，香港才屆回歸中國23週年，香港情勢卻持續惡化。台灣會繼續提供香港人民必要的人道協助。

蔡總統指出，台灣處於全球民主社群的前線，威權勢力經常以各種手段恫嚇、孤立、誤導我們的人民；然而，今年1月的總統選舉結果證明，這些攻擊只會強化台灣人民捍衛民主的決心。

蔡總統表示，後疫情復甦之路將相當艱辛，民主體制將遭受更多衝擊。國際社會因此需尋找新的平衡，包括價值觀與經濟利益的平衡。疫情引發全球供應鏈及經濟策略重新布局，而理念相近的民主國家可望更加密切合作。蔡總統歡迎歐美企業前來民主台灣投資，共同打造嶄新、多元、強韌的供應鏈。

民主聯盟為前北大西洋公約組織（NATO）秘書長拉斯穆森（Anders Fogh Rasmussen）2017年成立的非政府組織，高峰會2018年首度召開。

根據議程，蔡總統致詞後，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）、歐洲聯盟執行委員會（European Commission）副主席尤洛娃（Věra Jourová）等政要也將以錄影或視訊方式與會。（編輯：林克倫/張良知）1090619

▲哥本哈根民主高峰會直播，蔡統總致詞約於影片20分55秒處。

蔡總統

快啲攪返個台灣版馬來西亞 MM2H啦。

台灣不缺資金移民，需要投資移民
歡迎來台灣創業

淨係你缺嘅至歡迎，咁點叫做幫香港人呀？

歡迎移民馬來西亞

MM2H只係居留權，唔係移民，冇護照。

台灣應該照版煮碗俾香港人居留權，撬香港牆腳。驚蝗民滲透可以只俾香港出生嘅。唔係入籍唔會有投票權，又唔會搶台灣人福利，如醫保。

香港人也有英國居留權
台灣協助爭自由的香港人

感謝台灣

洗唔洗貼埋錢俾你過去？

台灣number one

台灣要不斷增強影響力同地位
反共陣線都會受惠

成日上水屌民進黨同屌「台狗」個班友唔係五毛就係蠢過隻豬

香港有台積電之類的企業嗎？
別想來台灣炒樓，否則我們會抵制香港移民

台灣會給實際幫助

謝謝

人道援港專案將由「台港經濟文化合作策進會」成立的「台港服務交流辦公室」執行

是的

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

僅需新台幣600萬投資創業，專心工作
沒必要投資過多的金額，因為我們不希望高房價

新台幣1000萬以內很多房子可以選

想炒樓的根本早應拒諸門外
對台灣經濟百害而無一利

唔同揾多班廢老去投韓國魚咩

沒錯
高房價會使台灣會成為香港第二

你過到去係生活 唔係搵著數
唔好令自己成為蝗蟲

淨係俾居留，唔係入籍，冇投票權咪掂囉。

所以喺香港供樓根本就係好白痴嘅事

最基本都應該以香港人嘅技術協助台灣經濟發展 並且從中學習台灣人嘅農業技術

很多香港人喜歡移民桃園市

影／助港人移民、投資 桃園市長鄭文燦將成立「友善香港小組」

居留幾年就無得唔比入籍

1~2年

你MM2H 去馬來西亞，住幾多年都冇得入籍。

好多人就係咁諗，租屋幫業主供樓。

臺灣多數人無咁快，除非同台灣人結婚加生仔就一年

依據中華民國《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》（以下簡稱港澳許可辦法）第16條第1項規定，香港居民得以依直系血親、配偶、投資新台幣600萬元、就學及工作等共16種事由申請來台居留。

完全係大國嘅風範

大種乞衣？

相反，應該冇錢嘅就唔收，只收有錢土生土長香港人去居留。咁様就唔會佔用台灣人資源。

借個位 立會事實處

要記住人地幫你唔係必然

收皮啦屌你老母

不如你做台灣總統啦

你呢種係毫無建設性建議，同5毛話：咁叻你做特首一樣。

cctoy屈毛

多謝蔡總統

點解而家viutv個個台灣流亡手足話得旅遊簽證，無出路？？

21/6。19:36
佢話好多人聲稱援助佢，識人，實際上無

只靠組織接濟生活，居無定所